<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xml:base="https://is-por.github.io">
  <title>Eris' Blorbs</title>
  <subtitle>un blog tonto donde comparto lo que pienso. definitivamente no es tuiter</subtitle>
  <link href="https://is-por.github.io/feed.xml" rel="self"/>
  <link href="https://is-por.github.io"/>
  <updated>2024-09-20T00:00:00Z</updated>
  <id>https://is-por.github.io/</id>
  <author>
    <name>Eris</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Adiós Benji</title>
    <summary>Despedida a mi ninfa, compañera durante muchos años</summary>
    <link href="https://is-por.github.io/tweet#adios_benji"/>
    <updated>2024-09-20T00:00:00Z</updated>
    <id>https://is-por.github.io/tweet#adios_benji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Al final ha ocurrido lo que venía temiendo la última semana. Benji, mi ninfa desde hace más de 12 años, nos dejó ayer al mediodía. Sufriste un ictus y a pesar de que te pusiste muy malito y te quedaste con una pata paralizada, fuiste muy fuerte y unos días más tarde estabas otra vez escalando en tu jaula y haciendo equilibrios para mantenerte en los palos en los que tanto te gustaba estar. Ayer sin embargo volviste a encontrarte débil y finalmente cerraste tus ojitos por última vez con toda tu familia alrededor. Quiero pensar que usaste tus últimas fuerzas para aguantar a la hora de comer y vernos a todos juntos una última vez antes de irte.<br>Me consuela al menos saber que te fuiste de viejo, después de una vida muy larga. Espero que en todo este tiempo fueses tan feliz como la felicidad que nos traías a nosotros. <br><br>Nunca voy a olvidar cuando llegaste a casa siendo un bebé que acababa de dejar la papilla porque mi hermana se había encaprichado, cómo elegiste tu nombre cuando mi madre, mi hermana y yo no nos poníamos de acuerdo, y cómo elegiste el papelito con "Benji" que había escrito yo. Voy a echar de menos el himno del atlético que te enseñó mi madre y que tú bastardizabas a cada oportunidad; el reclamo de perdiz que te hacía, que también aprendiste a repetir y que se convirtió en una llamada para que volases a mi cabeza; tus saludos cuando nos oías llegar a casa; cuando volabas a lo alto de los armarios y te ponías a cantar allí o los bailes que le hacías a un cofre en la sala; cómo con el tiempo aprendiste a picar sin hacer daño cuando algo te molestaba, y cómo nosotros aprendimos a pedirte permiso para acariciarte la cabeza; voy a echar de menos hasta tus pitidos a las 7 de la mañana cuando ya entraba luz de la calle y querías llamar nuestra atención. La casa se va a sentir demasiado silenciosa sin ti.<br><br>Me llevo mil recuerdos tuyos, los que he escrito aquí y los que no me caben. Los que tengo inmortalizados en mil fotos y vídeos que estaba haciéndote constántemente y los que tengo en mi cabeza y mi corazón, donde tú estarás ya para siempre.<br><br>No se me da bien expresarme con palabras y no dejo de llorar mientras escribo esto, pero necesitaba despedirme de ti.<br><br>Descansa Benjito.</p>
]]></content>
<media:content url="https://pbs.twimg.com/media/GX3TsSBXgAAXdW1?format=jpg" type="image/jpg" expression="full"></media:content>
<media:content url="https://video.twimg.com/ext_tw_video/1836862593912156160/pu/vid/avc1/720x1280/ewHP8P0t8VHmHwUg.mp4?tag=12" type="video/mp4" expression="full">
<media:content url="https://video.twimg.com/ext_tw_video/1836862974562037760/pu/vid/avc1/720x1280/zo2FfpCOSGhLkgqC.mp4?tag=12" type="video/mp4" expression="full">
<media:content url="https://video.twimg.com/ext_tw_video/1836863419435147264/pu/vid/avc1/720x1280/LfsaQBlWipaT_E5k.mp4?tag=12" type="video/mp4" expression="full">
<media:content url="https://video.twimg.com/ext_tw_video/1836864328726638592/pu/vid/avc1/720x1280/v9210w_Pi3wfOSy7.mp4?tag=12" type="video/mp4" expression="full"> 
  </entry>
  <entry>
    <title>más mods y cosas</title>
<summary>la hiperfijación continúa</summary><link href="https://is-por.github.io/tweet.html#gi_mods_3"/>    <updated>2024-09-13T00:00:00Z</updated>
    <id>https://is-por.github.io/tweet.html#gi_mods_3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>He hecho algunos mods más para Genshin, esta vez he portado armas del Guilty Gear (las de Sol, Ky y Sin) y he actualizado el <a href="./tweet?reload=1#gi_mods">gestor</a> que hice con algunas funciones para mejorar la organización. Las skins incluyen iconos para los armas, que una cosa que me fastidia mucho de la mayoría de mods es que nunca cambian los iconos.<br><br>Dejo por aquí los enlaces de todo porque no creo que los vaya a subir a otra parte.<br><a href="media/downloads/Sol_Outrage_over_WGS.rar">Sol's Outrage over Wolf Gravestone</a><br><a href="media/downloads/Ky_Thunderseal_over_Flute.rar">Ky's Thunderseal over Flute</a><br><a href="media/downloads/Sin_Flagpole_over_Favonius.rar">Sin's Flagpole over Favonius Lance</a><br><a href="media/downloads/GIModManager.exe">Gestor de mods</a><br><br>Las armas que sustituyen estos mods a lo mejor no son las ideales o las que querríais sustituir vosotros, porque yo lo hice para armas que yo tenía y usaba. Si quisiérais sustituir otra hay un script por ahí que lo hace, aunque seguramente fastidie los iconos:<br><a href="https://gamebanana.com/tuts/16333">Replace any weapon skin tutorial</a><br><br>A todo esto tal vez tendría sentido hacer un apartado de <b>descargas</b> en la web...🤔🤔</p>
]]></content>
<media:content url="https://pbs.twimg.com/media/GXRldPfXEAAVAjX?format=jpg" type="image/jpg" expression="full"></media:content>
<media:content url="https://pbs.twimg.com/media/GXXYszYW4AAM4UW?format=jpg" type="image/jpg" expression="full"></media:content>
<media:content url="https://pbs.twimg.com/media/GXXYszvXoAA3bJA?format=jpg" type="image/jpg" expression="full"></media:content>   
  </entry>
  <entry>
    <title>Mod Ramlethal sobre Xinyan terminado</title>
<summary>al final ha quedado medio decente y todo</summary><link href="https://is-por.github.io/tweet.html#17"/>    <updated>2024-08-19T00:00:00Z</updated>
    <id>https://is-por.github.io/tweet.html#17</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pues mod terminado. Al final los problemas que tenía con los huesos venían de no normalizar los pesos. Aún así tiene algunos fallos evidentes que no he sabido arreglar pero ha quedado decente para ser el primer mod que hago.<br><br>Después de grabar el vídeo he hecho un par de cambios más: añadir iconos, retoques en el color de piel y evitar que el pelo haga clipping en reposo, pero sigue habiendo zonas donde el modelo sigue teniendo problemas (en la pierna derecha hay un agujero y hay partes que siguen haciendo clipping durante animaciones). Aun así no creo que lo vaya a modificar más, porque ya son cosas que se escapan de mis conocimientos básicos de modelado.<br><br>Si a alguien le interesa dejo aquí el enlace de descarga: <br><a href="media/XinyanRamlethal.rar">Ramlethal sobre Xinyan mod</a><br><br>Recomiendo añadir también este mod para el arma: <br><a href="https://gamebanana.com/mods/517987">Ramlethal's Greatsword</a></p>
]]></content>
<media:content url="https://video.twimg.com/ext_tw_video/1824892595115270144/pu/vid/avc1/890x716/4k0gAaT3WJUMA8Ew.mp4?tag=12" type="video/mp4" expression="full">
	<media:thumbnail url="https://pbs.twimg.com/ext_tw_video_thumb/1824892595115270144/pu/img/ipba62qqgPdTb-7S.jpg" />
</media:content>            
  </entry>
  <entry>
    <title>Intento de crear un mod para Genshin</title>
<summary>resumen de mi descenso a la locura sólo para hacer un model swap pocho</summary><link href="https://is-por.github.io/tweet.html#gi_mods_2"/>    <updated>2024-08-14T00:00:00Z</updated>
    <id>https://is-por.github.io/tweet.html#gi_mods_2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>La hiperfijación de la semana ha sido intentar hacer un mod de Genshin, concretamente un model swap con GGST y hasta ahora los resultados han sido mixtos.<br><br>Después de terminar con el <a href="/tweet?reload=1#gi_mods">gestor</a> me dio por meterme un poco más en el mundillo del modding de genshin, empezando por expandir algunos mods que tenía descargados para que también cambiasen el icono del personaje. Bastante simples, pero con lo que empiezas a entender como funcionan las texturas y los hashes. El siguiente paso era intentar que un mod que cambiaba a Hu Tao por Asuka de HI3 (de la colabo con Evangelion) cambiase en su lugar a Fischl, porque "el modelo ya está hecho, será solo cambiar los hashes del personaje", pensaba toda ilusa. El caso es que no, no se puede, hay que rehacer el mod por completo. Así que de perdidos al río y a meterme en una madriguera de conejo sin fondo a base de tutoriales de 50 páginas para ver cómo hacer un puñetero model swap.<br><br>El caso es que como al final lo que queremos es hacer un model swap (porque no soy artista 3D y no sé modelar cosas complejas), el 90% del proceso es bastante directo, quitando con que necesitas herramientas muy concretas: Paint.NET, Blender en una versión anterior a la 4.0, y plugins para ambos programas. Pero después del coñazo inicial, importas ambos modelos, los ajustas para que queden donde toca y te peleas un poco con las UVs, y listo. O casi, porque queda la hydra de los grupos de vértices y sus pesos, que después de estar un día entero solo con esto no he conseguido que me funcionen como toca. Supuestamente es mirar como está el modelo original y buscar si el modelo que importas ya tiene un grupo con esos pesos y, o bien lo renombras y lo dejas en el mismo orden que el de genshin, o lo rehaces más o menos a mano. Ninguna de las dos cosas me ha servido y cuando exportaba el mod se convertía en una aberración. Al final tuve que dejar el modelo sin pesos y esto le resta muchísima calidad.<br><br>Al final conseguí importar la cabeza de Ramlethal de GGST sobre Xinyan y en estático se ve decente, pero hay problemas bastante evidentes. <br><ul><li>Por un lado el problema con los pesos de los grupos de vértices supone que la cabeza es un bloque compacto, el pelo no se mueve, y aunque en estático da el pego, en movimiento queda <b>MUY</b> raro. Tengo la teoría de que todos los vértices deben tener un peso total que sume 1 entre todos los grupos, no sé si tiene sentido porque no es algo que hayan explicado en los tutoriales que vi (en los que simplemente te decían que lo hicieses a ojo), pero si dejaba vértices sin peso el modelo se rompía y si ponía pesos al mismo vértice en varios grupos también se rompía, lo único que me sirvió fue poner toda la cabeza en un mismo grupo con peso 1 a todo.<br>No sé si pudo influir también aquí la elección de Xinyan como personaje base, ya que no tiene el pelo suelto y no había muchos grupos de vértices de los que tirar, pero solo hay dos personajes chica mediana que usen mandoble (que era el arma que más le pega a Ram) y Xinyan me parecía que encajaba más que Noelle.</li><br><li>Luego hace clipping constantemente con el cuerpo, que supongo que podría arreglar editando los vértices del pelo para que al menos no haga clipping en reposo, porque en movimiento sí que lo veo una odisea por el problema anterior.</li><br><li>También hay zonas del pelo en las que se ven huecos y que no sé si es problema del modelo o de la textura (en el modelo a priori están todas las caras bien orientadas).</li><br><li>Por último me he dado cuenta de que en genshin el modelo queda volteado horizontalmente respecto a blender, pero cuando intenté voltear la cabeza de Ramlethal en blender para que quedase como toca, creo que se fastidian las normales y quedaba la cabeza completamente negra.</li></ul><br>No sé si lo terminaré o si daré por concluida la saga de los mods de genshin porque ayer acabé bastante frustrada y si no resuelvo el problema de los pesos de los vértices tampoco tiene sentido ponerme a hacer el cuerpo, porque ahí importan 300 veces más. Anyways, dejo algunas capturas de esta odisea:</p>
]]></content>
<media:content url="https://is-por.github.io/media/xinlethal2.png" type="image/png" expression="full"></media:content>            
  </entry>
  <entry>
    <title>Gestor de mods de Genshin Impact</title>
<summary>hace poco empecé a jugar con mods y una cosa llevó a la otra... y he acabado programando un gestor visual para hacer más cómodo el proceso</summary><link href="https://is-por.github.io/tweet.html#gi_mods"/>    <updated>2024-08-06T00:00:00Z</updated>
    <id>https://is-por.github.io/tweet.html#gi_mods</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><b>HE TERMINADO EL GESTOR DE MODS</b><br><br>Aviso que no es un programa independiente, la idea es que se use junto a <a href="https://github.com/SilentNightSound/GI-Model-Importer/">3dmigoto (o GIMI)</a>, que es el programa que realmente permite ponerle mods al genshin. Mi gestor de mods lo que hace es proporcionar una interfaz gráfica para saber qué mods están activos en cada momento y poder activarlos y desactivarlos de forma rápida y sencilla, y también lanza con un solo botón tanto GIMI como Genshin para jugar con mods.<br><br>La interfaz es simplona y fea, es mi primera app nativa de windows así que please understand y todo eso. Además tampoco valía la pena currármelo mucho para una app tonta que voy a usar yo y si acaso dos personas más.<br><br><br><b><a href="media/GIModManager.exe">DESCARGAR GESTOR DE MODS</a></b><br><br>P.D. para que los mods aparezcan con imagen únicamente arrastrad una a la carpeta del mod</p>
]]></content>
<media:content url="https://pbs.twimg.com/media/GUUnoDNXsAA3flI?format=jpg" type="image/jpeg" expression="full"></media:content>            
  </entry>
  <entry>
    <title>Diario de sueños</title>
<summary>dando más usos a la web supongo</summary><link href="https://is-por.github.io/tweet.html#d0"/>    <updated>2024-07-16T00:00:00Z</updated>
    <id>https://is-por.github.io/tweet.html#d0</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Uhh pues aprovechando que tengo esta web y que no le doy mucho uso, he decidido volver a escribir un diario de sueños, como tenía hace años, e ir subiéndolos aquí. <br/>Los sueños no los subiré a esta tl, sino que estarán en otra específica que se puede leer en el apartado <a href="dreams">diario de sueños</a>. Como lo que escribiré ahí será más personal y privado le he puesto contraseña para entrar. La contraseña está en mi candado de twitter e igualmente si me conoces medianamente deberías poder adivinarla.<br/><br/><spoiler>la contraseña es EL número</spoiler></p>
]]></content>
<media:content url="https://i1.sndcdn.com/artworks-q6y8nDKFPhZSBdvg-OeeXvg-t500x500.jpg" type="image/jpeg" expression="full"></media:content>            
  </entry>
  <entry>
    <title>Impresiones Zenless Zone Zero</title>
<summary>Resulta que el zzz hace honor a su nombre</summary><link href="https://is-por.github.io/tweet.html#zzz"/>    <updated>2024-07-08T00:00:00Z</updated>
    <id>https://is-por.github.io/tweet.html#zzz</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>He probado el <b>Zenless Zone Zero</b> y ya lo he desinstalado<br><br>Luce muy bien: los entornos y los modelos son bonitos, tiene diseños más interesantes y únicos que el resto de juegos de mihoyo y el combate se ve espectacular. Pero la clave es esa, <i>*luce*</i>, porque son todo apariencias. El interior es el de un gacha típico de movil, dividido en misiones y con combates aislados.<br><br>Por bonito que sea el overworld no es más que un hub vitaminado de dos calles. Y ese gameplay tan llamativo y que debería ser el punto fuerte del juego, en realidad es simplón a más no poder: tienes dos botones de ataque que machacas todo el rato sin pensar mientras esperas a que un enemigo te ataque para poder hacer un parry, que es el único momento en el que sientes que estás haciendo algo. Los combos son QTE en los que te limitas a pulsar un botón cuando aparece en pantalla, y por vistoso que sea el resultado, dificilmente es satisfactorio. Los enemigos tampoco suponen ninguna dificultad, más allá de ser esponjas de daño si no has leveado a tus personajes lo suficiente, porque atacan 1 vez cada 10 segundos. Y con esto cualquiera que haya jugado un gacha del estilo puede ver el fantasma del powercreep acechando en el horizonte, dónde cada vez habrá enemigos más tanques y necesitarás tirar al gacha y buildear personajes que tengan numeritos más grandes para poder superar las fases dentro del límite de tiempo.<br><br>Y en cuanto a la parte de buildear han usado el pack completo de genshin y star rail con los mismos elementos que farmear: constelaciones, exp de personaje, ascensiones, nivel de skill, arma (amplificador), artefactos (pistas de disco) con stats y substats, y a todo eso se suma otro elemento nuevo, los bangbús... Sinceramente estoy harta.<br><br>No sé si mencionar siquiera la historia de lo que he jugado porque por muy okay-ish que pueda ser el prólogo, nada de lo que ha pasado ahí ni los personajes importan lo más mínimo. Un gacha vive de vender personajes nuevos constantemente, lo que significa que los personajes una vez que han tenido su minuto de gloria van al cajón del olvido, del que únicamente saldrán de manera esporádica para recordar que existen y poco más, porque toca darle el foco al siguiente personaje que vender y así sucesivamente. Es gracioso que en lo poco que he jugado ya he visto un ejemplo de esto, nada más terminar el prólogo que protagonizan Nicole, Anby, Billy y Nekomata y desbloquear la Cavidad Cero, tienes una animación para presentar al siguiente grupo de personajes de forma épica para animarte a tirar por ellos en el gacha.<br><br>Hablar de un juego gacha con foco en la narrativa es casi un oxímoron, porque la propia naturaleza de los gacha actúa en contra de una buena narrativa: ¿qué clase de historia planeas contar si introduces personajes nuevos cada 3 semanas? ¿cómo van a tener desarrollo esos personajes si están destinados a ser de usar y tirar? Y si el propio juego no se compromete con sus personajes y no les da importancia, ¿por qué habría de dársela yo?</p>
]]></content>
<media:content url="https://pbs.twimg.com/media/GRy1NOQXUAA6yGM?format=png" type="image/png" expression="full"></media:content>            
  </entry>
  <entry>
    <title>feliz día de Eris, supongo</title>
<summary>divagaciones sobre cosas que han pasado hoy</summary><link href="https://is-por.github.io/tweet.html#9b"/>    <updated>2024-06-23T00:00:00Z</updated>
    <id>https://is-por.github.io/tweet.html#9b</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Una anécdota un poco curiosa que me ha ocurrido hoy.<br><br>De repente esta mañana empieza a felicitarme toda mi familia por whatsapp y yo me quedo toda rallada porque para mí era un día normal más. Qué es mi santo dicen (esa tradición católica donde 'celebras' que un tipo importante para la iglesia se llamase igual que tú) y yo todavía más confusa. No era el santo de mi deadname y con Eris había elegido posiblemente el nombre más alejado de la tradición cristiana, cómo iba a tener santoral.<br><br>Cuando veo a mi madre me felicita también y ahí ya no aguanto más y le pregunto que a qué viene todo eso. Pues bien, resulta que mis tías (señoras muy católicas de ir todos los días a misa) veían <i>inaceptable</i> que no tuviese santo, así que lo habían buscado -dice- y que era hoy, mientras me enseña toda orgullosa una captura de pantalla de la web más cochambrosa del mundo como prueba. Pues oye, si la página diadetusantopuntoes dice que el 23 de junio es el día de Eris no se lo vamos a negar. Mis tías se quedan tranquilas y yo tengo una tarta, todos ganamos.<br><br>El caso es que todo esto me ha hecho reflexionar un poco sobre lo profundamente distinto que ven la religión unas señoras mayores, creyentes a más no poder y que siguen a rajatabla todos los ritos cristianos, que no vieron ningún problema en que yo transicionase ("cada cual es cómo es, lo importante es que el tiempo que estemos aquí seamos felices", me dijeron) y que les mosqueaba más que hubiese elegido un nombre sin santo; respecto a esos seres "tradcath" que pululan en las redes sociales, enamorados de las "<i>aesthetics</i>" y que la usan como vehículo para su odio. Curioso cómo la misma religión en la teoría es capaz de crear reacciones de amor y aceptación o de temor y odio ante un mismo suceso dependiendo de la persona.<br><br>En fin que yo soy atea y este rollo me da un poco igual, feliz día de Eris chamugos!</p>
]]></content>
<media:content url="https://is-por.github.io/media/WhatsAppImage2024-06-23.jpeg" type="image/jpeg" expression="full"></media:content>            
  </entry>
  <entry>
    <title>Impresiones OneShot: Solstice</title>
<summary>Final bonito para una historia que lo merecía</summary><link href="https://is-por.github.io/tweet.html#oneshot"/>    <updated>2024-04-01T00:00:00Z</updated>
    <id>https://is-por.github.io/tweet.html#oneshot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><b>One Shot (run solstice)</b> - <a target='_blank' href='https://store.steampowered.com/app/420530/OneShot/'>Steam</a><br/><br/>(Spoilers!)<br/><br/>La run normal del juego te deja un sabor un tanto agridulce, ya que conforme te acercas al final descubres que <spoiler>no es posible salvar al mundo de OneShot y devolver a Niko a su casa, y es necesario hacer una elección que no tendrá un final feliz para todos.</spoiler><br/><br/><spoiler>Durante la travesía varios NPCs te revelan que el mundo no es real, es una simulación, y que el mundo se está muriendo igualmente, independientemente de si Niko coloca el sol de nuevo. Del mismo modo de vez en cuando veremos los sueños de Niko, en los que se ve cómo echa de menos su hogar y a su madre, como para hacernos la elección final más fácil. Pero aún así no se siente correcta del todo porque aunque haya sido un viaje cortito has llegado a coger cariño a los personajes de ese mundo que has encontrado.<br/>Y desde un punto de vista más “meta”, ya que el juego usa bastante este recurso, ¿cómo es Niko diferente al resto de NPCs? únicamente nos dicen que Niko es un niño real, no como el resto que son parte de una simulación que corre en tu ordenador, pero en el fondo sabes que Niko también lo es ¿por qué salvar únicamente a Niko y no al resto?</spoiler><br/><br/>Por suerte según vemos los créditos de la primera run el Autor nos deja un mensaje con la clave para comenzar un NewGame+ <spoiler>en el que puedan salvarse todos.</spoiler> En esta run nos separamos de la ruta habitual y conocemos a varios personajes nuevos, que nos hablan más sobre el Autor y <spoiler>la máquina del mundo, la cual al haber cambiado la simulación se está descontrolando y está corrompiendo el mundo a un ritmo mucho mayor.</spoiler> Es una ruta más corta y con menos libertad que la primera pero cumple con su papel como un añadido para dar un final feliz a la historia.<br/><br/>Recomiendo muchísimo jugar OneShot y hacer ambas rutas, es un clásico de los indies rpgmaker con muy buen apartado artístico y muy bonito en general.</p>
]]></content>
<media:content url="https://is-por.github.io/media/oneshot2.jpg" type="image/jpeg" expression="full"></media:content>            
  </entry>
</feed>
