<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xml:base="https://is-por.github.io">
  <title>eris blog</title>
  <subtitle>blorb :3</subtitle>
  <link href="https://is-por.github.io/feed.xml" rel="self"/>
  <link href="https://is-por.github.io"/>
  <updated>2024-07-08T00:00:00Z</updated>
  <id>https://is-por.github.io/</id>
  <author>
    <name>Eris</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Impresiones Zenless Zone Zero</title>
<summary>Resulta que el zzz hace honor a su nombre</summary><link href="https://is-por.github.io/tweet.html#zzz"/>    <updated>2024-07-08T00:00:00Z</updated>
    <id>https://is-por.github.io/tweet.html#zzz</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>He probado el <b>Zenless Zone Zero</b> y ya lo he desinstalado<br><br>Luce muy bien: los entornos y los modelos son bonitos, tiene diseños más interesantes y únicos que el resto de juegos de mihoyo y el combate se ve espectacular. Pero la clave es esa, <i>*luce*</i>, porque son todo apariencias. El interior es el de un gacha típico de movil, dividido en misiones y con combates aislados.<br><br>Por bonito que sea el overworld no es más que un hub vitaminado de dos calles. Y ese gameplay tan llamativo y que debería ser el punto fuerte del juego, en realidad es simplón a más no poder: tienes dos botones de ataque que machacas todo el rato sin pensar mientras esperas a que un enemigo te ataque para poder hacer un parry, que es el único momento en el que sientes que estás haciendo algo. Los combos son QTE en los que te limitas a pulsar un botón cuando aparece en pantalla, y por vistoso que sea el resultado, dificilmente es satisfactorio. Los enemigos tampoco suponen ninguna dificultad, más allá de ser esponjas de daño si no has leveado a tus personajes lo suficiente, porque atacan 1 vez cada 10 segundos. Y con esto cualquiera que haya jugado un gacha del estilo puede ver el fantasma del powercreep acechando en el horizonte, dónde cada vez habrá enemigos más tanques y necesitarás tirar al gacha y buildear personajes que tengan numeritos más grandes para poder superar las fases dentro del límite de tiempo.<br><br>Y en cuanto a la parte de buildear han usado el pack completo de genshin y star rail con los mismos elementos que farmear: constelaciones, exp de personaje, ascensiones, nivel de skill, arma (amplificador), artefactos (pistas de disco) con stats y substats, y a todo eso se suma otro elemento nuevo, los bangbús... Sinceramente estoy harta.<br><br>No sé si mencionar siquiera la historia de lo que he jugado porque por muy okay-ish que pueda ser el prólogo, nada de lo que ha pasado ahí ni los personajes importan lo más mínimo. Un gacha vive de vender personajes nuevos constantemente, lo que significa que los personajes una vez que han tenido su minuto de gloria van al cajón del olvido, del que únicamente saldrán de manera esporádica para recordar que existen y poco más, porque toca darle el foco al siguiente personaje que vender y así sucesivamente. Es gracioso que en lo poco que he jugado ya he visto un ejemplo de esto, nada más terminar el prólogo que protagonizan Nicole, Anby, Billy y Nekomata y desbloquear la Cavidad Cero, tienes una animación para presentar al siguiente grupo de personajes de forma épica para animarte a tirar por ellos en el gacha.<br><br>Hablar de un juego gacha con foco en la narrativa es casi un oxímoron, porque la propia naturaleza de los gacha actúa en contra de una buena narrativa: ¿qué clase de historia planeas contar si introduces personajes nuevos cada 3 semanas? ¿cómo van a tener desarrollo esos personajes si están destinados a ser de usar y tirar? Y si el propio juego no se compromete con sus personajes y no les da importancia, ¿por qué habría de dársela yo?</p>
]]></content>
<media:content url="https://pbs.twimg.com/media/GRy1NOQXUAA6yGM?format=png" type="image/png" expression="full"></media:content>            
  </entry>
  <entry>
    <title>Impresiones OneShot: Solstice</title>
<summary>Final bonito para una historia que lo merecía</summary><link href="https://is-por.github.io/tweet.html#oneshot"/>    <updated>2024-04-01T00:00:00Z</updated>
    <id>https://is-por.github.io/tweet.html#oneshot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><b>One Shot (run solstice)</b> - <a target='_blank' href='https://store.steampowered.com/app/420530/OneShot/'>Steam</a><br/><br/>(Spoilers!)<br/><br/>La run normal del juego te deja un sabor un tanto agridulce, ya que conforme te acercas al final descubres que <spoiler>no es posible salvar al mundo de OneShot y devolver a Niko a su casa, y es necesario hacer una elección que no tendrá un final feliz para todos.</spoiler><br/><br/><spoiler>Durante la travesía varios NPCs te revelan que el mundo no es real, es una simulación, y que el mundo se está muriendo igualmente, independientemente de si Niko coloca el sol de nuevo. Del mismo modo de vez en cuando veremos los sueños de Niko, en los que se ve cómo echa de menos su hogar y a su madre, como para hacernos la elección final más fácil. Pero aún así no se siente correcta del todo porque aunque haya sido un viaje cortito has llegado a coger cariño a los personajes de ese mundo que has encontrado.<br/>Y desde un punto de vista más “meta”, ya que el juego usa bastante este recurso, ¿cómo es Niko diferente al resto de NPCs? únicamente nos dicen que Niko es un niño real, no como el resto que son parte de una simulación que corre en tu ordenador, pero en el fondo sabes que Niko también lo es ¿por qué salvar únicamente a Niko y no al resto?</spoiler><br/><br/>Por suerte según vemos los créditos de la primera run el Autor nos deja un mensaje con la clave para comenzar un NewGame+ <spoiler>en el que puedan salvarse todos.</spoiler> En esta run nos separamos de la ruta habitual y conocemos a varios personajes nuevos, que nos hablan más sobre el Autor y <spoiler>la máquina del mundo, la cual al haber cambiado la simulación se está descontrolando y está corrompiendo el mundo a un ritmo mucho mayor.</spoiler> Es una ruta más corta y con menos libertad que la primera pero cumple con su papel como un añadido para dar un final feliz a la historia.<br/><br/>Recomiendo muchísimo jugar OneShot y hacer ambas rutas, es un clásico de los indies rpgmaker con muy buen apartado artístico y muy bonito en general.</p>
]]></content>
<media:content url="https://is-por.github.io/media/oneshot2.jpg" type="image/jpeg" expression="full"></media:content>            
  </entry>
</feed>
